大學A&F求教, 求推介入門書

小弟中學時期喺純理科人, 但大學被阿媽推咗去英國讀Account and Finance
入學弟一日已經聽唔明個法國嚟嘅lectuer講咩, yr1 就喺完全絕望嘅情況之下但又比我過到骨升咗去yr2
但yr2更加絕望, 因為我唔小心take埋yr3嘅野讀......
所以小弟想問吓噤多位大佬, 由淺入深, 簡單易明嘅網站/ 書推介一吓比細佬我

買返你year 1 d textbook 追返就算啦
accounting 底打得唔好 你讀上去會辛苦

你account定finance唔掂

最好講埋依家take咩course先比到advice你

而家讀緊principles of financial accounting 同financial statement analysis
principles of financial accounting 當中包括financial reporting for companies 同applying accounting concept to selected reporting issue - capital maintenance & creditor protection - recognition & measurement of asset - presentation
其實主要accounting 果part唔掂, 令到之後都唔掂

我估principles of financial accounting係入門course,你應該溫熟呢到先